[刁大大]「潑墨女孩」下落不明 網友仿效行動 肇慶習近平宣傳畫像被塗泥漿

上海日前有年青女子向國家主席習近平肖像潑墨，高呼「反對獨裁暴政等口號」，更將影片上載至Twitter，其後被警察帶走，下落不明。其抗議行動引發網友仿效，廣東有人在習近平宣傳板上，塗上泥漿。

《自由亞洲電台》報道，該名女子被網民封為「潑墨女孩」，事件發生後，「潑墨」立刻成為大陸網絡禁詞，其抗議行動持續在網絡上發酵，更引發網友仿效。有網友倡議模仿「潑墨女孩」塗抹習近平像，以行動對抗中共的「造神運動」，希望透過施壓促使「潑墨女孩」獲釋。

有匿名網友昨日（5日）上傳一張照片，指相中是廣東肇慶一幅繪有習近平畫像的宣傳板，習的鼻子及嘴巴被塗上泥漿。有海外民運人士，計劃仿效「潑墨女孩」，到當地的中國使領館前，對習近平像以塗鴉進行抗議。《自由亞洲電台》報道，有維權律師將會為「潑墨女孩」提供法律援助。

個樣都唔女孩了

真勇武

molamola

呢招o係香港玩就一定無事，自己印一張自己點整都無犯法